琥珀中首次發現保存完好的恐龍尾化石

科學家們在來自緬甸的琥珀中首次發現保存完好的渾身長毛的恐龍尾化石。

這個獨一無二的發現有助於科學家把肉還原至這些已滅絶生物的骨頭上，並為曾經控制地球超過1.6億年的生物群體研究打開一扇新窗口。

據對這些恐龍尾化石樣本的檢查顯示，這個恐龍尾巴上面呈栗色，下面是白色。

這項研究結果發表在國際學術期刊《當代生物》上。

加拿大皇家薩斯喀徹溫省博物館瑞安·麥凱勒（Ryan McKellar）博士是該研究作者之一。他對BBC新聞網表示，"這是我們第一次發現恐龍材料被保存在琥珀中"。

該研究第一作者、中國地質大學（北京）講師邢立達博士在緬甸密支那的一個琥珀市場發現了這個令人驚奇的化石。

冇圖

這個9,900萬年的琥珀已被拋光成飾品，並被送往珠寶台展銷。然而，仔細檢查，才發現它是一隻帶羽毛恐龍的尾巴，只有麻雀的大小。

邢立達博士通過跟蹤原本挖出標本的琥珀礦工來確定它來自哪裏。

麥凱勒博士表示，對尾巴的解剖結構研究顯示，它確實屬於一隻羽毛恐龍，而不是一隻古老的鳥。

他表示，有跡象表明，當這個恐龍被併入樹脂，最終形成了琥珀時，恐龍仍然含有液體。這表明它活著的時候，甚至可能被困在粘性物質裏。

布里斯托大學的合作作者麥克·本頓教授說："看到恐龍尾巴的所有細節，包括骨骼、肉、皮膚和羽毛，這一切令人驚訝。想像一下，這個小家伙當時如何把尾巴困在樹脂裏，然後死了，因為他無法掙脫。”

對暴露在琥珀表面尾巴的化學性質檢測顯示了亞鐵的痕跡，一個曾經在樣本中的血液遺物。

這些發現還揭示了如何在這些恐龍上安排羽毛，因為其3D特徵常常因動物遺骸在沉積岩中成為化石期間發生的壓縮而丟失。

發現標本的緬甸東北部克欽邦在過去兩年前來一直盛產琥珀。大量的昆蟲被保存在礦牀，過去20年來，它已成為科學家研究古節肢動物的一個焦點。

麥凱勒博士說，“較大的琥珀經常在採礦過程中破碎。當我們看到他們時，通常已變成像珠寶一樣的東西。我們從來不知道有多少標本被錯過了"。

他表示，”如果有一個完整的標本，就可以看到羽毛是如何布滿身體的，或者可以看到通常不會保留的其他軟組織特徵“。

倫敦自然歷史博物館保羅·巴雷特博士稱該標本為"美麗的化石"，將其描述為"在琥珀中真正罕見的脊椎動物物質"。

他對BBC新聞網說，人們以前曾在琥珀中發現羽毛，這點並不新鮮。但這個新標本首次顯示了中生代恐龍/鳥的3D羽毛安排，因為我們現有的幾乎所有其他的羽毛恐龍化石和中生代鳥骨架，都已扁平化或只有2D結構，它們掩蓋了一些重要的解剖特徵。

巴雷特博士表示，新的琥珀標本證實了發育生物學家關於現代羽毛的一些細節特徵，比如羽枝和羽小枝。

科學家們在來自緬甸的琥珀中首次發現保存完好的渾身長毛的恐龍尾化石。

藝術家筆下的這只恐龍只有麻雀般大小。

豬儸公園

琥珀的恐龍羽毛保留著精緻細節。

標本為羽毛進化提供了新的線索。

一堆狗毛咁，睇篇文仲以為好明顯

仲以為廚餘

羽毛尾巴最初被認為是植物遺骸。

小恐龍可能在它被困在琥珀中時還活著。

這種CT掃描揭示了如何沿尾部插入羽毛。

好正

有圖，正皮

係鬼鬼鼠鼠o個條定係嘩o個條?

係嘩~嗰條

特強三鞭丸

中國嘅恐龍唔會食細佬仔

原來恐龍有羽毛

你唔知恐龍進化左做咩嘢?

密支那是緬甸聯邦之克欽邦的首府，距仰光1479公里，距曼德勒784公里。密支那坐落在伊洛瓦底江邊，伊洛瓦底江兩條支脈東支恩梅開江和西支邁立開江的匯流處的下游，在緬甸語中，密支那意為「大河之濱」。 密支那，原來叫「斯那公」又叫「三拉公」，為「紳士」的意思。 維基百科

毛毛龍

差少少又被支那人首飾